% @Difficulté 3
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations 
\begin{exercice} [Source=Sésamath]
L'objectif est de résoudre $  \dfrac{x -7 }{ x + 9}\geqslant 2$.
\begin{enumerate}
 \item  Quelle est la valeur que $x$ ne peut pas prendre?
 \item   Déterminer une expression $A(x)$ pour que l'inéquation se ramène à $A(x)\geqslant 0$.
 \item  Résoudre  $A(x)\geqslant 0$.
\end{enumerate}
 \end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $-9$




\item $A(x)=\dfrac{-x-25}{x+9}$

\item $S=[-25~;~-9[$
\end{enumerate}
\end{Solution}